\section{Competenties}
\subsection{A-competenties}
\begin{description}[align=left]
	\item [Onderzoek] Voordat ik aan de query language kan gaan maken moet ik eerste onderzoeken hoe een query language werkt en hoe het ontworpen is. Daarnaast ga ik onderzoeken wat de best practices zijn om de query language te ontwerpen en de benchmarks uit te voeren.
	\item [Leren leren] Door zelfstandig hulpbronnen verzamelen en deze effectief inzetten, en door te reflecteren op het eigen leerproces.
	\item [Professioneel werken] Door het probleem te analyseren, planmatig en methodisch te werken, de communicatie tussen de stakeholders te verzorgen wil ik aantonen dat ik professioneel kan werken. Ook wil ik door feedback te ontvangen vanuit de organisatie over mijn houding mijn 
	\item [Innovatie] In deze opdracht wil ik mijn creativiteit aantonen om het probleem op te lossen. Door mijn ruime perspectief op de verschillende vakgebieden wil ik nieuwe idee\"{e} opbrengen.
\end{description}


\subsection{B-competenties}

% {\color{red} Welke drie competenties van jouw specialisatie wil je aantonen in jouw opdracht? Pak de beoordelingsrubrics van jouw specialisatie erbij om tot drie relevante keuzes te komen. Verdedig per competentie hoe de opdracht je in staat stelt niveau 3 aan te tonen. Koppel de belangrijkste activiteiten die je doorloopt en de deliverables die je oplevert om de competentie te verdedigen.}


De competenties die ik wil aantonen in mijn opdracht zijn; \emph{Software analyseren}, \emph{Software ontwerpen} en \emph{Software realiseren}.


\begin{description}[align=left]
	\item [Software analyseren] Om te bepalen wat precies de behoefte is moet er een requirement analyse gemaakt worden. Dit gebeurt vanuit 2 perspectieven. Het perspectief van de \emph{gebruikers}, de klanten, en de \emph{developers}. Voor de gebruikers moet het mogelijk zijn om gemakkelijk informatie op te halen. Daarnaast moet er geanalyseerd worden wat de implicaties zijn van het implementeren in het huidige systeem.
	\item [Software ontwerpen] De reporting engine wordt ontworpen als toevoeging aan de bestaande architectuur van MoneyMonk. De API waarmee er requests gedaan kunnen worden om informatie op te vragen en de query language waarmee de requests worden afgehandeld. 
	\item [Software realiseren] De rapportage engine wordt gerealiseerd op basis van het ontwerpen en onderworpen aan benchmarks om de voortgang van de optimalisatie te waarborgen. Daarnaast worden er unit tests gemaakt om de kwaliteit en de juistheid van de code te bepalen. Doordat er ook ontwerpen worden gemaakt wordt de realisatie gebaseerd op het ontwerp en indien nodig zal het ontwerp worden aangepast.
\end{description}